刑毁社民連道具棺材罪成 六旬散工還押候判

刑毁社民連道具棺材罪成 六旬散工還押候判

【頭條日報】社民連前年國慶日在灣仔舉辦遊行，將一個黑色道具棺材由家計會外抬至萬麗酒店外。六旬散工當日手持著打開的長傘衝擊遊行，令棺材倒下損毀。經審訊後，散工今在東區裁判法院被裁定刑事毁壞罪成，須還押至下月2日判刑，以待索取背景報告。

林希維裁判官接納各名控方證人的證供，但認為被告孫國榮（65歲）的自辯不可信及不合常理，不予接納。林官指，被告聲稱當日乘坐地鐵到灣仔觀看升旗禮，卻承認不知典禮開始時間，亦不取道較近的出口到金紫荊廣場，反而在案發地點出現。當控方指當天的升旗禮不向公眾開放時，他又表現得支吾以對。（全文）

#20210122新聞 #非手足

裁判官明言「一定唔會啦呢個」，傾向判處即時監禁，不會考慮任何非監禁式刑罰，並要求辯方解釋，當日人數眾多如何推論至棺材被毀的結果。惟辯方只是將原本的說法覆述一次，並稱本案中沒有任何證據顯示被告屬共同犯罪。裁判官聞言即反駁，「但我Rule（裁定）咗啦喎！」

藍屍又要總動員投訴裁判官

六十歲做散工，藍屍的收場！

DOJ 會否上訴

辯方又指，本案首被告早前認罪獲判感化令，建議法庭判刑不應相差太遠，惟林官指出首被告沒有使用工具毀壞棺材，辯方回應指兩被告是夥同犯罪，林官反駁指判刑有不同考慮，又舉例指：「打劫金舖，入面揸槍嗰個，都會判得重過出面揸車嗰個。」